旅遊業衰落 聖誕仲大鑊

反修例示威引發連場暴力衝突，首當其衝的旅遊業已陷入前所未見的寒冬！本月上半月，訪港旅客量較去年同期銳減了一半，十‧一長假期間，內地入境團數量更按年大跌八成。傳統旅遊旺季的聖誕檔期將至，但業界普遍看淡市道，預料單是長線旅行團數量便至少減兩成，短線團數量銳減情況更難以估計，慘淡情況恐蔓延至新年假期。香港旅遊業議會總幹事陳張樂怡亦嘆景氣差，直呼業界「真係好難捱」，現時情況已「慘過沙士」、「嚴峻過金融風暴」！
政府昨公布，十月份上半個月的訪港客量較去年同期大減五成，八月份零售表現下跌兩成半。十月向來是旅遊及消費旺季，但今年受到示威者頻繁縱火、堵路影響，加上仍有多個國家及地區對國民發出到香港旅遊的警示或告誡，令十月上半月本港旅遊業大吹淡風，旅遊發展局昨日亦坦言，由於多國對香港的旅遊警示仍未取消，該局現時在海外的推廣亦要作調整及低調，如只在社交媒體上宣傳。

日僅剩十數團 商務旅客同跌
旅遊界立法會議員姚思榮指出，本月內地入境旅行團每日僅有十至二十團，按年下跌八成，來港商務旅客亦下跌一成。姚稱，雖然現時反修例示威的規模比之前較小，但衝突不時仍在多區發生，旅客仍然擔心香港的治安問題。他更指，即使示威活動完全停止，旅客亦需要時間觀望，故聖誕節訪港旅客量難望迅速改善，今年勢比去年遜色。

長線團亦淡靜 恐持續到新年
陳張樂怡亦對業界的聖誕節市道感悲觀，她指長線旅行團多在十月底已落訂，但業界反映，今年預訂情況一般，上月長線旅行團數目已下跌兩成，至今無改善，相信聖誕節至少亦下跌兩成，更恐淡靜情況會持續到新年。她指該會正籌備政府推出的紓困措施，按人頭數目資助旅行社，料會在下月內推出，並必會涵蓋聖誕及新年等假期旺季，「希望幫到少少」。她強調，業界慘淡情況屬前所未有，已比「沙士」及金融風暴時期更嚴峻：「真係好難捱，最慘係未見到曙光。」

二千導遊轉行 四千同業停工
香港專業導遊總工會主席余莉華則稱，以往十‧一假期，最高峰時每日能有四百多團內地入境旅行團，近期每日只有十團左右，「乜都停晒，冇晒團」。她指，本港約有六千名註冊導遊，其中三分之一人已因「無工開」而要暫時轉行做兼職，如保安及保險業等，餘下三分之二人工作亦基本停頓。她要求政府盡快止暴制亂，並響應業界呼籲，推出「香港人遊香港」計劃，支援導遊帶港人認識本地文化等，為業界另覓出路。
另外，旅遊業慘況牽連至飲食業，屹立上環一百年的老字號「蛇王芬」，其第四代主理人吳煋姿表示，近月外地客跌三成，生意額亦下跌三成半，在發生激烈衝突的日子裏，生意更一度急跌五至六成。她稱現時參與旅發局的推廣活動，將與旅遊平台合作提供優惠，盼可提升客量，增兩成生意。

鬼頭節日慶你妹呀

關我撚事 繼續做

愈大獲愈快樂

北上call g 有冇折

Push

唔係服務香港人既鋪頭，執晒佢都無所謂

抵撚死，單一客源

根本香港就唔應該咁多遊客，依家只係回復正常

前幾日先係尖沙咀見到有兩團日本團
仲有一細團鬼佬係到影太空館

竟然仲有十幾二十團？

要轉行獨裁共產?咁幫你將香港轉做支那五線城市

我哋要繼續努力

抵撚死

而家先體驗到真正既香港街道同景點
冇曬蝗

怪林鄭囉

香港黎黎去去得嗰幾個景點, 我都唔識點樣介紹俾外國friend啦

攬炒

樓又要gogoogo啦 有幾差啊
自己廢唔識揾錢 怪得邊個

係班狗同埋黨鐵自己搞宵禁

我覺得聖誕節放tg好有冬日氣氛
倒數射rubber bullets加強節奏

可以介紹吓d野食既，我以前有外國friend嚟香港，指明叫我帶佢去食菠蘿油,蛋撻同埋飲凍檸樂

馬道立不得好死

警察會打人既地方，有人會想黎？

留意下呢篇報道 基於自由爬既數據黎講經
個班垃圾最好唔好再落黎真係一大福音

雖然現時反修例示威的規模比之前較小，但衝突不時仍在多區發生，旅客仍然擔心香港的治安問題。他更指，即使示威活動完全停止，旅客亦需要時間觀望，故聖誕節訪港旅客量難望迅速改善，今年勢比去年遜色。過兩日睇下係咪又細規模咗囉

旅遊業好又點 我會有多啲錢去旅行？

好有畫面

她要求政府盡快止暴制亂，並響應業界呼籲，推出「香港人遊香港」計劃，支援導遊帶港人認識本地文化等，為業界另覓出路。

留返比自己慢慢認識啦

農曆新年仲大鑊呀

要返工不了

正呀 聖誕有長假 學生們又放假了
你鍾意打壓後生嘛 每日都要你好似死城咁

屌關我地撚事咩
係政府同黑警自己帶頭搞死香港經濟喳
晚晚10點收車，亂鳩咁封路，執法不公縱容藍屍同鄉黑，濫用暴力和理非都打
我係遊客都唔敢黎啦

如果一早唔推送中法，當初唔亂射催淚彈，快快手撤回惡法成立獨立調查委員會
點會搞到而家咁呀？

淨土

不過諗起日本韓國泰國台灣就慘
要接收班蝗

聖誕有幾多日假？

不完美，可接受，要改善

係時候係twitter 分享一下, 叫人唔好黎香港
#DontComeHongKong

其實又唔可以咁唔公平既
香港係細姐 但景點都叫多 動靜皆宜
夠玩4-5日架啦
你去台北會去埋九份十分 去東京會去埋富士山 千葉(迪士尼)就梗係覺得多野玩啦 地方大嘛
如果講大城市 我覺得首爾仲衰

中國人係唔慶祝西方節日架

竟然仲有人嚟

你賺錢個時香港人有得益？
你冇錢賺關我乜事？

旅乜遊業呀咪全部支那客

規模細？聖誕 新年繼續黎料

[推上熱門] 唔想再失去任何一個手足

食開支那人水既泡沫行業出哂事 抵撚死

年賺幾千萬食人血饅頭果陣唔講?

仲有排受啊

我地訴求你唔幫手爭取
咁你生意跌，又關我地撚事？

衰過沙士？樓價返落100萬未，想大量入貨

執柒晒佢我都唔介意

一蚊不買聖誕禮物
只去黃店食飯

———————
11.2 維園見

行山囉
唔係咁多中國人
其實香港幾好玩

蛇王芬同鼠王芬合作咪得囉

I want Zero

聖誕只去黃店消費 其他都唔去

本身呢個行業就係因依賴支那人而過度發展, 最撚仆街係本地人仲要唔會因為呢個行業發展而得到任何實際利益, 自己唔考慮好長線而萎縮, 咁又關人乜事? 就算唔係柒婆搞單咁野, 支那經濟轉差旅遊業咪又一樣跳出嚟哭波喪

講完咁撚多, 都係一句:
執柒咗佢啦.jpg

今年聖誕 有新玩法
要烽火 有烽火
有fire 有 fire

攬炒喎

昔日嘅光輝

我都係咁話

仲好啦冇哂啲大陸哩終於可以好好感受下香港節日氣氛

轉行囉
而家做裝修幾好景
學返門手藝

閱 請繼續做應做的事

繼續經濟戰

// 今年受到示威者頻繁縱火、堵路影響 //
仲未知真正死因 繼續blame victim 咁抵你旅遊業收皮喇

證明個行多冗員

香港所謂既旅遊業=大陸自由行
根本完全係on9
旅遊業係應該target全世界既人
政府自己規劃唔夠眼中只有大陸狗先會搞到今時今日咁，政府係抵撚死
成個香港旅遊業根本係唔健康，嚴重傾斜依靠大陸狗

又係度搵數據呃d行外人，屌你老味聖誕不嬲都唔撚係嚟香港旅遊旺季啦，outbound就旺，鬼佬趕返屋企過年，大陸冇聖誕假期，不嬲聖誕都係做local多㗎啦，仲要今年係平日，有撚人嚟咩

唔係話我地係中國人咩，中國冇聖誕節假既

放TG 香港都有白色聖誕

根本做生意就唔應該咁
依賴單一客源有咩事死梗

黎個黃色經濟洗牌
期待下年嘅香港有幾正
還我香港 經濟革命
藥房 地產 名店同我收皮

Btw for想體力升級/狀態提升為民請命手足參考
戰鬥法師我要幫全世界體能升level
順便入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

一諗到放假得香港人係街就好舒服

紅藍店無客關我柒事咩

中國嘅神係習近平 幾時輪到你耶穌？

香港冇左特色好耐啦, 冇旅遊價值可言

攬炒之母777

咪用英文啦！

講真 呢d野問林鄭 關我地咩事? 可以解決既只有佢（名義上）

全世界放假可唔可以搞個400萬人遊行

啱呀
成撚日係到呃人,同埋依家outbound團少左唔係近月既事
成日搵野去賴,而且依家D人好多都自由行,你outbound團個優勢真係越來越細,得返1家大細或帶老人家先去
同埋自己旅遊業本地團唔爭氣,淨做自由行去搵大陸人錢,條水食左10幾年食到腦殘,又唔開拓下新旅遊景點,其實香港仲有好多地方都值得人去,而唔係只係購物同食野
大陸人依家買野都識自己去豐澤,百老匯同各大珠寶行買野,都好少再跟你d團去比人劏

we connect大遊行
向內地遊客高呼 身體很誠實 等一系列口號

唔好玩啦，條街仲係好多匪語

單一客源乜鳩都死啦,仲要係垃鳩圾低質大陸閪

推到無聖誕氣氛

李小龍故居都俾港共拆撚咗啦

到底要點佢地先肯唔嚟 我真係服左佢地

快啦 等緊攬炒

11月至2月飲食業全年最重要果4個月

原來每日仲有十幾團支那人入落嚟

唔見做本地客生意既人怨？

keep住 攬炒到聖誕

沙士果陣邊有咁多蝗落黎呀

班仆街蝗連露營位都霸鳩住曬
但係呢排都無心情去

革命尚未成功。

聖誕零消費

紀念耶穌誕生大集會

蛇王芬

中国經濟都唔好啦

新年檔期先係戲玉

而家出街少左人不知幾開心，以前為左果%嘅gdp影響大比例嘅香港人,咁嘅産業根本一早要改變客源模式

分分鐘下年復活節都未完

有幾慘啊 租有跌過咩?

賺到笑嗰時唔聲唔聲
蝕幾個月牙痛咁聲

7.7

戒毒品係難捱啲㗎啦

閱

怪黨鐵囉
日日宵禁
黎香港唔玩夜生活去黎把撚呀

差佬：關我咩事 我都賺到就黎買樓
連登：關我咩事 我都不嬲冇錢賺
政府：關我咩事 班蟻民有交稅就得啦
市民：關我咩事 我不嬲都冇錢去旅行架啦

蛇鼠一窩

我哋嘅目的係以後吵鬧髒嘅支那人唔再來
完全唔關外國人事

咁都唔可以一日食到黑架嘛

Culture tour 好正

真香港人點會仲有心情慶祝聖誕節

其實就係既，咁係咪時候扶持下嗰D呀? 下下靠中國鳩嗚團，唔仆街都難啦

唔慶性誕啦
中共叫嘅

歷史深度遊都應該發展下，淨係整返好城門碉堡已經好多野玩

呼籲聖誕不消費

幾好吖！出街無咁多人，舒服好多

想抄重慶？u have no stake here

低層員工，轉邊鳩行都得啦！一閪樣！

good job

正

死on9，自已搞衰自已行業
無人叫你地為左含大陸撚轉曬配合大陸客
只做單一客源
大陸開放前，香港既旅遊業都唔係得大陸
講真，有邊個國家會做靠做一個國家既客？

放心，台灣好似仲未解得曬🤣

好想回復97前聖誕 唔洗同人逼

其實有好多景點既，只係我地住慣香港唔覺，同埋d旅行社含大陸撚，搞到變曬質唧

好係上面位巴講，香港以前早年，有d團都係去下d鄉郊遠少少既地方

有既就應該大大力支持，俾我係外國遊客見到成街藥店真係心諗JM9

根本香港就唔應該咁多遊客自由行，依家只係回復正常

感謝提供成績表

聖誕新年只幫襯黃店，其他罷買

係時候諗下24 25 26號點過

根本就唔需要咁多內地團
而家只係調節返

唔好去唔好去呀。11.2三點呀，唔好去維園！

其實可以吹大d 沙士當年一定勁好多 單單樓價都跌到仆街 依家 唔好搞笑啦

我就係要呢啲

越墮落越快樂

何止聖誕，衰到2047呀

政府害大家

繼續 反正我繼續低消費

就算運動完左 大家記住都要抵制藍店

唔係好愛國既咩？
做乜要期待西方節日呀？

你還有黨啊

咪啫係啲蛇齋餅糭一日遊

關我咩事？條街少咗人不知幾好

係政府同警察成日封地鐵放tg搞到冇人出街

本身都係做鬼佬/日/韓/本地

鬼佬：感覺上無太大變化多少，可能少左啲

日：的確少左但未至於到0,但都有唔少cancel

韓：同日差唔多，反而無咩cancel

本地：同以往差唔多

大陸客就最撚驚

其實香港好撚正，晏晝行山，但晚上就可以去番市區食餐好。

城市同郊區好近，你想食宵夜又有，想去camp又有。

你試下去外國啲郊區，唔諗定食咩，真係想搵間鋪頭都難。

根本主要少就係少左班大陸咋

唔可以比場運動停

經濟洗牌 陣痛大家忍一忍

呢個星期多返好多團啦
大家休息夠未？

啱呀…就算靜都係out班，但講真，呢排既事，又點會影響到out班…

7婆到而家仲覺得打經濟牌可以帶到社會風向

要怪怪政府，咪繼續封站，十點收車，tg放題

咁睇啦，大陸少8成，其他少兩成

派成績表

你乜撚野都禁 好難唔差wor

仲好意思提沙士？
支拿送啲菌落嚟，難頂又奶？

玩一日送十年

支拿送啲菌落黎搞死香港
然後再用自由行幫香港封棺

每日僅有十至二十團 仲有咁多架 死都要嚟

好蝗呀屌

「經濟好」嘅時候你地點對香港人？

香港依然太多人！！！哪來經濟差？

聖誕 新年 最搵錢嘅檔期喎

只係回復正常香港

撥亂反正，還我寧靜香港，刺激內消

其實尖沙咀仲有好多大陸人

抵

支那狗有聖誕咩？

萬聖節都搞能到咁
更何況聖誕

人客水流柴，個個花心，你怨得邊個

但d樓升左5%

樓價冇跌，呃鬼咩

以前廣東道有粥麵店

三日聖誕同你玩哂佢 燈飾都咪撚掛
仲有除夕倒數
攬炒啦mk仔聖誕屌左咁多年西

旅行團呢d夕陽行業終有一日都要轉型，無得怪人

攬炒吧，香港人

估唔到咁快見到 靠大陸客搵食嘅行業 咁快收皮

講緊新年年宵都冇

之前賺咁多 而家蝕少少就嘈
其實d旅行團如果做到好平應該好多人去報
但唔見佢地有減價

屌，旺角咪又係大把共猪

經濟攬炒為現時最有效手段

佢自己國慶都取消慶祝活動啦

以前賺到笑個時你唔撚講
依家要轉型呀

我直接彈啲外國朋友去日本
香港完全overrated

旅遊業收皮咪收皮囉，對真香港人冇影響
反正從事旅遊業啲人本身就唔係咩專業
轉行好輕鬆

人地就放煙花慶祝除夕, 我地就放TG慶祝

啲文筆我未碌到落底已經估到係米粉報

正呀直落炒埋聖誕、新年

聖誕? 起碼到農曆新年啦

聖誕禮物送個罐俾你啦

係呀屌，好撚多，出街都辛苦

日僅剩十數團
仍需努力

回復正常姐

經過今晚 以後乜節日出黎行 佢都會話非法集會
香港零售業多得你唔少
聖誕新年要燒TG慶祝

過份依賴大陸客的下埸
抵L死

大家做得好，過少一年聖誕，農曆年有咩所謂。